西洋棋由白棋先走涉種族歧視？ 媒體訪問讓棋手氣炸

有媒體就西洋棋都是由白棋先下，是否有種族主義含意提出質疑，惹怒西洋棋手。（法新社）

2020-06-24 15:27:58
〔即時新聞／綜合報導〕美國非裔男子佛洛伊德（George Floyd）遭白人警察以膝壓頸致死，再度引發全球反種族主義的浪潮，各界也開始審視日常生活中是否存在著種族歧視狀況，有媒體認為西洋棋都是由白棋先下，是否隱含種族主義，惹怒棋手。

綜合澳洲媒體報導，《澳洲廣播公司》（ABC）日前聯繫前澳洲西洋棋代表亞當斯（John Adams），想邀請他接受採訪，詢問西洋棋都是由白棋先下，是否也是一種種族主義的表現，讓亞當斯氣到立刻PO在推特上說，「ABC認為西洋棋存在種族主義，因為白棋總是先走，他們正在徵詢西洋棋代表的意見，討論是否需要修改規則。」

亞當斯怒出，新型冠狀病毒引發了一系列事件，但卻驚訝地發現ABC在探討無關緊要的話題，底下的網友也紛紛表示，身為國家公共廣播機構，ABC應該把人民的納稅錢用在更值得關注的社會、經濟問題上。

面對網友的質疑，ABC發言人回應喊冤，稱西洋棋規則一直是棋界討論的話題，ABC團隊只是就這項議題提出初步探詢，還未有專題訪談計畫。

死左膠，咁黑白棋係咪都要改

以後用白棋係咪要讓三round先？唔係就racist

係街見到黑色車係咪可以扔爛佢

以後無回合制 無先後之分 真正平等
同一時間郁隻棋 如果撞左 就鬥大力頂走佢隻棋

包剪揼先咪得

轉曬做黃色 反正黃種人係可以歧視既